{"Body": "<strong>Ciara Heneghan</strong> | Comhfhreaga\u00ed na Gaeilge\n\nSa bhliain 2013 beimid ag ceili\u00faradh na Gaeilge ar fud an oile\u00e1in agus deirtear go mbeidh na m\u00edlte deiseanna \u00fas\u00e1ide Gaeilge ar f\u00e1il. Ar o\u00edche chinn bliana i mBaile \u00c1tha Cliath bh\u00ed an cathair l\u00edon l\u00e1n le daoine ag ceili\u00faradh &lsquo;The Gathering&rsquo;, a thosaigh go hoifigi\u00fal ag me\u00e1n o\u00edche. I gCiarra\u00ed, \u00e1fach, bh\u00ed an b\u00e9im uilig ar an nGaeilge. B&rsquo;iad M\u00edche\u00e1l \u00d3 Muircheartaigh, agus P\u00e1draig \u00d3 S\u00e9 a sheol Bliain na Gaeilge go hoifigi\u00fail le teachtaireacht phearsanta r\u00e9amhthaifeadta \u00f3n Uachtar\u00e1n Michael D Higgins ar An Daingean. Bh\u00ed P\u00e1draig Schaler, mac l\u00e9inn, ann ar an o\u00edche agus d\u00fairt s\u00e9 go raibh s\u00e9 &ldquo;go deas an slua m\u00f3r, a thaiseal ann \u00f3 gach carn den t\u00edr, a fheice\u00e1il ann, rud a l\u00e9irigh an taca\u00edocht at\u00e1 ann den bhliain.&rdquo;\n\nBh\u00ed 2013 roghnaithe mar chom\u00f3radh ar bhun\u00fa Chonradh na Gaeilge 120 bliain \u00f3 shin, tr\u00e1th go raibh an-bhaol ann don Ghaeilge agus cuma ar an sc\u00e9al go mbeadh deireadh l\u00e9i. In 2013 beimid ag tabhairt aitheantais don dul chun cinn iontach at\u00e1 d\u00e9anta le 120 bliain anuas ag na heagra\u00edochta\u00ed Gaeilge agus Gaeltachta, na scoileanna agus gr\u00fapa\u00ed eile \u00f3 shin i leith leis an nGaeilge a chaomhn\u00fa, a bhuan\u00fa agus a chur chun cinn. T\u00e1 idir imeachta\u00ed n\u00e1isi\u00fanta, imeachta\u00ed sa phobal, com\u00f3rtais agus tionscadail nua Ghaeilge le bheith ar si\u00fal i rith na bliana.\n\nAg tr\u00e1cht ar Bhliain na Gaeilge 2013 mhol tUachtar\u00e1n do chuile dhuine a gcuid Gaeilge a \u00fas\u00e1id le comhghleacaithe oibre, le cairde, le gaolta agus le duine ar bith eile gur f\u00e9idir le linn 2013. Bh\u00ed s\u00e9 r\u00e9ad\u00fail agus sol\u00e9ir nuair a d\u00fairt s\u00e9 go bhfuil &ldquo;r\u00f3l na Gaeilge sa l\u00e1 at\u00e1 inniu n\u00edos t\u00e1bhachta\u00ed n\u00e1 riamh agus br\u00fa ag teacht ar mhionteangacha ar fud an domhain mh\u00f3ir. Is dl\u00fathchuid d\u00e1r gcult\u00far agus d\u00e1r bhf\u00e9ini\u00falacht \u00ed an Ghaeilge.&rdquo;\n\nIs l\u00e9ir \u00f3n m\u00e9id sin go bhfuil fadhbanna m\u00f3ra leis an nGaeilge a l\u00e1idri\u00fa sa t\u00edr. T\u00e1 meath an-mh\u00f3r tar \u00e9is teacht ar an l\u00edon daoine a bh\u00edonn ag \u00fas\u00e1id Ghaeilge gach l\u00e1 sa Ghaeltacht agus t\u00e1 g\u00e1 leis an meath sin a stopadh agus a iomp\u00fa.\n\nFeiceann Julian de Sp\u00e1inn Eagra\u00ed N\u00e1isi\u00fanta Bhliain na Gaeilge \u00e9 sin. Dar leis, &ldquo;T\u00e1 s\u00ed mar aidhm ag Bliain na Gaeilge an pobal a ghr\u00edos\u00fa agus a chumas\u00fa chun an Ghaeilge a \u00fas\u00e1id, laistigh agus lasmuigh de na ceantair Ghaeltachta, tr\u00edd an gceili\u00faradh bliana seo ar an teanga.&rdquo;\n\nCuirfear f\u00e1ilte roimh ghr\u00fapa\u00ed agus roimh dhaoine aonair a bhfuil sp\u00e9is acu p\u00e1irt ghn\u00edomhach a ghlacadh i mBliain na Gaeilge agus t\u00e1 gach eolas faoi sin, agus faoi na com\u00f3rtais uilig a bheas ar si\u00fal le f\u00e1il ag www.gaeilge2013.ie.", "Imageurl": "<strong>Ciara Heneghan</strong> | Comhfhreaga\u00ed na Gaeilge\n\nSa bhliain 2013 beimid ag ceili\u00faradh na Gaeilge ar fud an oile\u00e1in agus deirtear go mbeidh na m\u00edlte deiseanna \u00fas\u00e1ide Gaeilge ar f\u00e1il. Ar o\u00edche chinn bliana i mBaile \u00c1tha Cliath bh\u00ed an cathair l\u00edon l\u00e1n le daoine ag ceili\u00faradh &lsquo;The Gathering&rsquo;, a thosaigh go hoifigi\u00fal ag me\u00e1n o\u00edche. I gCiarra\u00ed, \u00e1fach, bh\u00ed an b\u00e9im uilig ar an nGaeilge. B&rsquo;iad M\u00edche\u00e1l \u00d3 Muircheartaigh, agus P\u00e1draig \u00d3 S\u00e9 a sheol Bliain na Gaeilge go hoifigi\u00fail le teachtaireacht phearsanta r\u00e9amhthaifeadta \u00f3n Uachtar\u00e1n Michael D Higgins ar An Daingean. Bh\u00ed P\u00e1draig Schaler, mac l\u00e9inn, ann ar an o\u00edche agus d\u00fairt s\u00e9 go raibh s\u00e9 &ldquo;go deas an slua m\u00f3r, a thaiseal ann \u00f3 gach carn den t\u00edr, a fheice\u00e1il ann, rud a l\u00e9irigh an taca\u00edocht at\u00e1 ann den bhliain.&rdquo;\n\nBh\u00ed 2013 roghnaithe mar chom\u00f3radh ar bhun\u00fa Chonradh na Gaeilge 120 bliain \u00f3 shin, tr\u00e1th go raibh an-bhaol ann don Ghaeilge agus cuma ar an sc\u00e9al go mbeadh deireadh l\u00e9i. In 2013 beimid ag tabhairt aitheantais don dul chun cinn iontach at\u00e1 d\u00e9anta le 120 bliain anuas ag na heagra\u00edochta\u00ed Gaeilge agus Gaeltachta, na scoileanna agus gr\u00fapa\u00ed eile \u00f3 shin i leith leis an nGaeilge a chaomhn\u00fa, a bhuan\u00fa agus a chur chun cinn. T\u00e1 idir imeachta\u00ed n\u00e1isi\u00fanta, imeachta\u00ed sa phobal, com\u00f3rtais agus tionscadail nua Ghaeilge le bheith ar si\u00fal i rith na bliana.\n\nAg tr\u00e1cht ar Bhliain na Gaeilge 2013 mhol tUachtar\u00e1n do chuile dhuine a gcuid Gaeilge a \u00fas\u00e1id le comhghleacaithe oibre, le cairde, le gaolta agus le duine ar bith eile gur f\u00e9idir le linn 2013. Bh\u00ed s\u00e9 r\u00e9ad\u00fail agus sol\u00e9ir nuair a d\u00fairt s\u00e9 go bhfuil &ldquo;r\u00f3l na Gaeilge sa l\u00e1 at\u00e1 inniu n\u00edos t\u00e1bhachta\u00ed n\u00e1 riamh agus br\u00fa ag teacht ar mhionteangacha ar fud an domhain mh\u00f3ir. Is dl\u00fathchuid d\u00e1r gcult\u00far agus d\u00e1r bhf\u00e9ini\u00falacht \u00ed an Ghaeilge.&rdquo;\n\nIs l\u00e9ir \u00f3n m\u00e9id sin go bhfuil fadhbanna m\u00f3ra leis an nGaeilge a l\u00e1idri\u00fa sa t\u00edr. T\u00e1 meath an-mh\u00f3r tar \u00e9is teacht ar an l\u00edon daoine a bh\u00edonn ag \u00fas\u00e1id Ghaeilge gach l\u00e1 sa Ghaeltacht agus t\u00e1 g\u00e1 leis an meath sin a stopadh agus a iomp\u00fa.\n\nFeiceann Julian de Sp\u00e1inn Eagra\u00ed N\u00e1isi\u00fanta Bhliain na Gaeilge \u00e9 sin. Dar leis, &ldquo;T\u00e1 s\u00ed mar aidhm ag Bliain na Gaeilge an pobal a ghr\u00edos\u00fa agus a chumas\u00fa chun an Ghaeilge a \u00fas\u00e1id, laistigh agus lasmuigh de na ceantair Ghaeltachta, tr\u00edd an gceili\u00faradh bliana seo ar an teanga.&rdquo;\n\nCuirfear f\u00e1ilte roimh ghr\u00fapa\u00ed agus roimh dhaoine aonair a bhfuil sp\u00e9is acu p\u00e1irt ghn\u00edomhach a ghlacadh i mBliain na Gaeilge agus t\u00e1 gach eolas faoi sin, agus faoi na com\u00f3rtais uilig a bheas ar si\u00fal le f\u00e1il ag www.gaeilge2013.ie.", "Thumb_nail": "http://universitytimes.ie/wp-content/uploads/2013/utlogo.jpg", "ID": "15273", "Heading": "Bliain na Gaeilge faoi l\u00e1n seoil"}